<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Duah Philip</title>
    <link>https://Duah-Philip.github.io/de/post/</link>
      <atom:link href="https://Duah-Philip.github.io/de/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://Duah-Philip.github.io/media/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://Duah-Philip.github.io/de/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Interview mit der TU Bergakademie Freiberg</title>
      <link>https://Duah-Philip.github.io/de/post/interview-daad-preis/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Duah-Philip.github.io/de/post/interview-daad-preis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;code&gt;Q&amp;amp;A mit…&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…Philip Duah, Masterstudent (Sustainable Mining and Remediation Management) aus Ghana und DAAD Preisträger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Warum hast du dich für ein Studium an der TUBAF entschieden?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Mein Ziel war es, eine Top-Bergbauuniversität zu besuchen, die großen Wert auf Internationalisierung legt, für Bergbauforschung und Innovation bekannt ist und an der ich an der Schnittstelle von Bergbau, Technologie und Nachhaltigkeit studieren und forschen kann. Ich bin bei meiner Suche auf die TUBAF aufmerksam geworden und war sofort überzeugt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Du hast den DAAD Preis gewonnen. Wie engagierst du dich für internationale Studierende?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ich bin seit meinem 2. Semester Teil des Buddy-Programms für neue internationale Studierende. Ich habe die Amnesty International Hochschulgruppe mitgegründet und war ihr Sprecher. Zudem war ich in einem Ausschuss des Studierendenrats (StuRa) tätig und ich habe die Organisation des Festivals der Kulturen unterstützt. Aktuell biete ich als Tutor Online-Sprechstunden für Studierende meines Studiengangs an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Welche Möglichkeiten sich an der Uni zu engagieren gibt es denn?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Innerhalb der Universität werden ständig engagierte Studierende gesucht, um die Gremienarbeit im StuRa und den FSRs zu unterstützen. Auch die Mitarbeit im Buddy-Programm ist möglich, um neue internationale Studierende zu unterstützen. Zusätzlich gibt es AGs, Clubs und Initiativen innerhalb der Uni, die immer nach neuen Mitgliedern Ausschau halten. Ein Engagement in diesen Bereichen ist eine Form der persönlichen Entwicklung und lohnt sich sehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Welchen Tipp hast du für internationale Studierende?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Scheut euch nicht Fragen zu stellen. Es gibt hier sehr viel Unterstützung. Ihr könnt euch jederzeit an das Internationale Universitätszentrum wenden. Ohne seine Unterstützung wäre es mir z.B. nicht möglich gewesen, mein zweites Praktikum zu absolvieren. Auch das Career Center unterstützt internationale Studierende und lud uns bereits zu einem Treffen ein, um unsere Karrierebedürfnisse besser zu verstehen und neue Strategien zu erarbeiten.
Für mich ist die TUBAF ein kosmopolitischer Ort an dem Internationaler Austausch und Meinungsvielfalt sowohl in der Forschung als auch in der Lehre immer an erster Stelle stehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Pressemitteilung&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interview wie auf der &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/photo.php?fbid=564533849012423&amp;amp;set=pb.100063674375356.-2207520000.&amp;amp;type=3&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Facebook-Seite der TU Bergakademie Freiberg berichtet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instagram:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interview wie auf der &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/Cli0hDkqBqW/?utm_source=ig_web_button_share_sheet&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Instagram-Seite der TU Bergakademie Freiberg berichtet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
