<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Soziales und gemeinschaftliches Engagement | Duah Philip</title>
    <link>https://Duah-Philip.github.io/de/courses/</link>
      <atom:link href="https://Duah-Philip.github.io/de/courses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Soziales und gemeinschaftliches Engagement</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://Duah-Philip.github.io/media/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Soziales und gemeinschaftliches Engagement</title>
      <link>https://Duah-Philip.github.io/de/courses/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Austausch mit dem Rektor der TU Bergakademie Freiberg</title>
      <link>https://Duah-Philip.github.io/de/courses/getting-started/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Duah-Philip.github.io/de/courses/getting-started/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Am 28. August fand ein offizielles Treffen mit Prof. Dr. Klaus-Dieter Barbknecht, dem Rektor der &lt;a href=&#34;https://tu-freiberg.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;TU Bergakademie Freiberg&lt;/a&gt; statt, der auch Vorsitzender der &lt;a href=&#34;https://www.lrk-sachsen.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Landesrektorenkonferenz Sachsen, Deutschland&lt;/a&gt; ist. Zu den Teilnehmern gehörten die Leiterin der Graduierten- und Forschungsakademie der Universität, Dr. Kristina Wopat, sowie &lt;a href=&#34;https://www.stura.tu-freiberg.de/en/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mitglieder des Studierendenrates (StuRa)&lt;/a&gt;, die Gruppe Feminismus und der Arbeitskreis ausländischer Studierender (AKAS) des International Center.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In meiner kurzen Präsentation habe ich meine Ambitionen für Freiberg und die Universität dargelegt. Als Gründerin, Sprecherin und Präsidentin von Amnesty International Freiberg, einer Menschenrechtsgruppe, der über vierzig Studenten aus 13 verschiedenen Ländern angehören, die in Freiberg studieren und leben, erwähnte ich, dass die Universitätsbehörden jederzeit ihre volle Solidarität für Studenten, die einer Minderheit angehören, zeigen müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Der Anstieg von Hassgruppen und Rechtsextremisten in Freiberg und dem Bundesland Sachsen im Allgemeinen rechtfertigt einen sicheren Raum für Menschen mit Migrationshintergrund, Flüchtlinge, Schwarze Menschen und andere Minderheiten, die an der Universität studieren. Es wird nicht einfach sein, einen pragmatischen Ansatz für die gesellschaftliche Akzeptanz von Studenten, die einer Minderheit angehören, in der Stadt zu finden. Um die gesellschaftlichen Herausforderungen zu bewältigen, sind jedoch Zusammenarbeit, Solidarität und gemeinsame Ideen notwendig.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In seinen Ausführungen brachte der Rektor sein großes Engagement für das Wohlergehen der internationalen Studenten zum Ausdruck. Er betonte, wie wichtig es für ihn ist, dass die Studenten in Freiberg in Sicherheit leben. Eine Reihe seiner ermutigenden Ratschläge konzentrierte sich darauf, was zu tun ist, wenn ein Student in der Stadt Opfer eines Missbrauchs oder Angriffs wird.
Zum Abschluss des Treffens sprachen wir über die Möglichkeit, ein Studentenparlament abzuhalten. Das Ziel dieser besonderen Veranstaltung ist es, deutsche und internationale Studenten der TU Bergakademie Freiberg in Diskussionen über Menschenrechte einzubinden und gleichzeitig das zivilgesellschaftliche Engagement zu fördern.&lt;/p&gt;














&lt;figure  id=&#34;figure-pressemitteilung-tu-freiberg&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Pressemitteilung: TU Freiberg&#34; srcset=&#34;
               /de/courses/getting-started/rt_huc481276552365ce4ad34e266c5e05428_127505_983f5056685962f91df48c2e782fc104.webp 400w,
               /de/courses/getting-started/rt_huc481276552365ce4ad34e266c5e05428_127505_e2fcf07aa03309703cd6322d17ba17c8.webp 760w,
               /de/courses/getting-started/rt_huc481276552365ce4ad34e266c5e05428_127505_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://Duah-Philip.github.io/de/courses/getting-started/rt_huc481276552365ce4ad34e266c5e05428_127505_983f5056685962f91df48c2e782fc104.webp&#34;
               width=&#34;709&#34;
               height=&#34;659&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;
      Pressemitteilung: TU Freiberg
    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;pressemitteilung&#34;&gt;Pressemitteilung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Über das Treffen wurde in der &lt;a href=&#34;https://tu-freiberg.de/presse/internationale-hochschulgruppen-im-austausch-mit-dem-rektor&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pressemitteilung&lt;/a&gt; der TU Bergakademie Freiberg berichtet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
